示威及疫情夾擊 店舖提早關門生意慘淡

中秋佳節，惟在示威及疫情夾擊下，市民難以感受節日氣氛。今日(1日)再有網民於下午2時在銅鑼灣發起「中秋節大型購物導賞團」，聲稱要「刺激消費、促進經濟」，多間店舖、商場如名店坊亦落閘關門，往年中秋人頭湧湧的銅鑼灣街頭，不少商店均「拍烏蠅」，有食肆慨嘆生意大跌9成，形容暴疫夾擊，令生意雪上加霜。

銅鑼灣一間豆品店員工譚小姐說，今日生意大跌9成，是近期最慘淡的一日，往年有遊客訪港，生意較旺。她又稱，有人在網上號召示威，令人不敢踏足銅鑼灣，生意雪上加霜，擔心示威演變成衝突，將要提早關門，預計不少豆腐花都要倒，慨嘆「好蝕」。另一位於銅鑼灣的粉麵店負責人李先生亦稱，近期生意跌了3成，示威令生意更差，若警方發射催淚彈便要提早關門。

在灣仔鵝頸橋擺檔逾10年的「小人婆」容姑說，今日只做了1宗生意，僅賺50港元，即使是的毗鄰檔口亦只是做了1宗生意。她慨嘆，今年中秋節相當無氣氛，「簡直唔係中秋節！」，又指以往中秋節假期，生意很好，但今年生意暴跌9成9。

國安法明鏡高懸都搞成咁

輸了

市民有得遊行嘅話洗驚生意唔好？

唸住出去食你間野 見到周街狗都唔敢出了

source?

狗暴及疫情夾擊 店舖提早關門生意慘淡

國安法下經濟發展欣欣向榮
唔好再唱衰香港

本來諗住出街做節
個街咁多狗不了

上年中秋咪一樣

驚俾狗咬

關示威咩事？
今日剩係見到時有狗搗亂
我想消費架

邊有人中秋打小人㗎

行街買野, 不了, 周街綠皮狗, 容不易比佢砌生豬肉

党安法保一蟈兩制，還香港穩定

舊年黑警未搞事果陣 遊行不知幾旺生意
怪就怪黑警

上年百萬人遊行成個港島都好旺

不過而家黑警唔比
有咩搵佢地

以前中秋節都有人打小人咁仆街？

做生意實賺㗎？講到有人網上號召示威搞到香港人唔敢踏足銅鑼灣，咁你今朝又整咁多豆腐花？唔識變通抵你蝕

黑警嚇走人, 叫鄧小強賠啦

要怪就怪d狗

great news

武漢肺炎加國安法玩死香港